
\documentclass[11pt,twoside,a4paper]{article}

\usepackage{amsmath, amssymb, amsfonts, mathrsfs} 	% les plus utiles et quasi indispensables
%\usepackage{mathtools}
\usepackage{amsthm}
\usepackage[T1]{fontenc}
% \usepackage{a4wide}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
% \usepackage[latin1]{inputenc}
% \usepackage{fancyhdr} 							% pour les hauts et bas de page
\usepackage[francais]{babel}						% donne de bonnes césures en fran\c{c}ais
%\usepackage{french}
\usepackage{titlesec}							% pour modifier le style des sections
\usepackage{float}								% pour fixer les flottants
\usepackage{url}								% pour écrire une adresse d'un site web
\usepackage[all]{xy}							% pour faire des diagrammes
\usepackage{enumitem}							% pour utiliser les listes à puces
%\usepackage[dvips]{graphicx}
\usepackage{todonotes}
\usepackage{pgf,tikz}							% pour utiliser les images
\usetikzlibrary{arrows}							% pour utiliser les images
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
	colorlinks,
	citecolor=black,
	filecolor=black,
	linkcolor=black,
	urlcolor=black
}
\usepackage[utf8]{inputenc} % char encoding

\usepackage{yhmath}
\usepackage{multicol}
\usepackage{cancel}
\usepackage{blkarray}

\usetikzlibrary[patterns]

\makeatletter									% tout ce code permet d'encadrer les résulats à la fin d'une équation
\newlength{\boxed@align@width}
\newcommand{\boxedalign}[2]{
	#1 & \setlength{\boxed@align@width}{\widthof{$\displaystyle#1$}+0.1389em+\fboxsep+\fboxrule}
\hspace{-\boxed@align@width}\addtolength{\boxed@align@width}{-\fboxsep-\fboxrule}\boxed{\vphantom{#1}\hspace{\boxed@align@width}#2}}
\makeatother

% \renewcommand{\thesubsection}{\alph{subsection})}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Les lettres pour désigner les ensembles de nombres
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\Z}{\mathbb Z}
\newcommand{\N}{\mathbb N}
\newcommand{\R}{\mathbb R}
\newcommand{\Rn}{\mathbb R^n}
\newcommand{\Rm}{\mathbb R^m}
\newcommand{\Q}{\mathbb Q}
\newcommand{\C}{\mathbb C}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Les environnements de type théorème
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newtheorem{Lem}{Lemme}
\newtheorem{Prop}{Proposition}
\newtheorem{Th}{Théorème}
\newtheorem{Cor}{Corollaire}
\newtheorem{Def}{Définition}
\newtheorem{Rem}{Remarque}
\newtheorem{Conj}{Conjecture}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% D'autres raccourcis
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\dem}{\paragraph{Démonstration.}}
\newcommand{\exo}[1]{\paragraph{Exercice #1}}
\newcommand{\sol}[1]{\paragraph{Solution #1}}
\newcommand{\tq}{\text{ tq. }}

% common vectors
\newcommand{\uu}{\vec{u}}
\newcommand{\vv}{\vec{v}}
\newcommand{\ww}{\vec{w}}
\newcommand{\xx}{\vec{x}}
\newcommand{\xxo}{\vec{x_0}}

\newcommand{\yy}{\vec{y}}
\newcommand{\ff}{\vec{f}}
\newcommand{\ve}[1]{\mathbf e_{0,#1}}
\newcommand{\scp}[2]{\left\langle #1 , #2 \right\rangle }

% Matrices
\newcommand{\mat}[4]{\begin{pmatrix}
		#1 & #2 \\
		#3 & #4
\end{pmatrix}}
\newcommand{\mats}[2]{\mat{#1}{-#2}{#2}{#1}}
\newcommand{\matns}[2]{\mat{#1}{#2}{#2}{-#1}}
\newcommand*{\transp}[2][-3mu]{\ensuremath{\mskip1mu\prescript{\smash{\mathrm t\mkern#1}}{}{\mathstrut#2}}}

% Operators
\DeclareMathOperator{\Aff}{Aff}
\DeclareMathOperator{\Isom}{Isom}
\DeclareMathOperator{\Ker}{Ker}

% Ensembles
\newcommand{\aff}{\Aff(\rr^2)}
\newcommand{\bij}{Bij(\rr^2)}
\newcommand{\bb}{\mathcal{B}}
\newcommand{\rrf}{\rr^2 \rightarrow \rr^2}
\newcommand{\suitex}{\{\xx^{(k)}\}_{k\geq0}}
\newcommand{\limx}{\lim_{\xx \to \xx_0}}

\newcommand{\vect}[1]{\overrightarrow{#1}}
\newcommand{\norm}[1]{\lVert\vect{#1}\rVert}
\newcommand{\vectv}[2]{\left(
		\begin{array}{c}
			#1\\
			#2\\
		\end{array}
\right)}
\setlength\delimitershortfall{-1pt}				% pour l'ajustement des parenthèses, accolades



\begin{document}

\title{Analyse 2}
\author{Diego Dorn}
\maketitle

\section{Definitions}%
\label{sec:Definitions}

\begin{Def}
	Un \emph{espace vectoriel réel} est un ensemble $V$ sur lequel on a défini deux opérations:
	\begin{itemize}
		\item somme : $V \times V \mapsto V$
			\begin{itemize}
				\item commutative: $ x + y = y + x $
				\item associative: $(x + y) + z = x + (y + z)$
				\item $\exists 0 \in V$ tq. $x + 0 = x$
				\item inverses: $\exists (-x) \in V$ tq $x + (-x) = 0$
				\item interne: $\forall x, y \in V, x+y=z\in V$
			\end{itemize}
		\item multiplication par un scalaire: $V\times V \rightarrow V$
			$\forall \lambda,\mu \in \R, \forall x\in V$
			\begin{itemize}
				\item $1x = x$
				\item $\lambda(\mu x) = (\lambda\mu)x$
				\item $\forall x \in V, 1\dot x  = x$
				\item distributivité: $(\lambda + \mu)x = \lambda x + \mu x$
				\item distributivité: $\lambda (x + y) = \lambda x + \lambda y$
			\end{itemize}

	\end{itemize}

\end{Def}

\begin{Def}
	Une \emph{distance} sur un espace $X$ est une fonction:
	$d: X\times X \rightarrow \R_+$ telle que, $\forall x, y \in X$
	\begin{itemize}
		\item séparation: $d(x, y) \geq 0$ et $d(x, y) = 0 \Leftrightarrow x = y$
		\item symétrie: $d(x, y) = d(y, x)$
		\item inégalité riangulaire: $d(x, y) \leq d(x, z) + d(z,y)$
	\end{itemize}
	Un esemble $X$ muni d'une distance est dit un espace \emph{métrique}.
\end{Def}

\begin{Def}
	Une \emph{Norme} sur un espace vectoriel $V$, $N: V\rightarrow \R_+$ est telle que, $\forall x, y\in V$:
	\begin{itemize}
		\item $N(x) \geq 0$ et $N(x) = 0 \Leftrightarrow x = 0$
		\item $\forall \lambda\in\R, N(\lambda x) = |\lambda| N(x)$
		\item $N(x + y) \geq N(x) + N(y)$
	\end{itemize}
	Un espace vectoriel $V$ muni d'une norme est appellé un \emph{espace vectoriel normé} et est noté $(V, N)$ ou $(V, ||.||)$.
\end{Def}

\begin{Def}
	Un \emph{produit scalaire} est ...
\end{Def}

\subsection{L'espace $\R^n$}%

\begin{Def}
	L' \emph{espace $\Rn$} est un espace vectoriel normé, muni d'un produit scalaire. Les élements de $\Rn$ sont les vecteurs $\xx = (x_1, x_2, ..., x_n)$, avec $x_i \in \R$.
	Avec la somme et multiplication externe usuelle. $\Rn$ est est un espace vectoriel de dimension $n$.
\end{Def}

\subsubsection{Norme sur $\Rn$}%
La belle norme de $\Rn$ est est la \emph{norme euclidienne} définie par
$$||\xx||_E = \sqrt{ \sum^{n}_{i=1} x_i^2 } = ||\xx||_2$$


On peut définir de nombreuses autres normes sur $\Rn$ comme :
\begin{itemize}
	\item La norme 1: $$ ||\xx||_1 \sum^{n}_{i=1} |x_i| $$
	\item La norme $\infty$:
		$$||\xx||_{\infty} = \max_{i=1, ..., n} |x_i|$$
	\item Plus généralement on a une famille de normes $p$ définies par
		$$ ||\xx||_p = \left( \sum^{n}_{i=1} |x_i|^p \right)^{ \frac{1}{p} } \ \forall p \in \{0, 1, ..., \infty \} $$
\end{itemize}

\begin{Def}
	Deux normes $N_1$ et $N_2$ sont dites \emph{equivalentes} si et seulement si $\exists c_1, c_2 > 0$ tels que
	$$\forall \xx \in \Rn, c_1N_1(\xx) \leq N_2(x) \leq c_2 N_1(\xx)$$
	Autrement dit, on peut passer de l'une à l'autre facilement.
\end{Def}

\begin{Prop}
	Toutes les normes $p$ sont équivalentes.
\end{Prop}

\begin{Prop}
	Toutes les normes sur un espace vectoriel de dmension finies sont équivalentes.
\end{Prop}


\subsubsection{Suites convergentes et de Cauchy}%
\label{ssub:Suites convergentes et de Cauchy}

\begin{Def}
	Une suite $\suitex\in\Rn$ est dite \emph{convergente} par rapport à une certaine norme si et seulement si
	$$\forall\epsilon > 0, \exists N > 0 \tq \forall n > N, \ ||\xx^{(n)}|| < \epsilon.$$
\end{Def}

\begin{Prop}
	Une suite $\suitex\in\Rn$ est convergente si et seulement si les suites $\{\xx_i^{(k)}\}_{k\geq 0}$ des chacunes de ses composantes convergent.
\end{Prop}

\begin{Def}
	On dit que $\{ \xx^{(k)} \} \subset \Rn$ est de Cauchy si
	$$ \forall \epsilon > 0, \exists N > 0 \ tq.\   \forall k, m > N, \  ||\xx^{(k)} - \xx^{(n)} || \leq \epsilon$$
\end{Def}

\begin{Th}
	Toute suite de Cauchy est convergente.
\end{Th}

\paragraph{Preuve}%
Si on utilise la norme infinie, $\suitex\subset\Rn$ est de Cauchy si et seulement si les suites de chaque composantes font des suites de Cauchy, et donc chaque composante converge. Ainsi $\suitex$ converge.

\begin{Th}[Bolzano-Weirstrass]
	Soit $\suitex\subset\Rn$ une suite bornée (c'est à dire que $\exists M > 0\ tq.\ ||\xx^{(k)}|| \leq M\ \forall k \in \N)$, alors il existe une sous suite $\{\xx^{(k_j)}\}_{j\geq 0} \subset\suitex$ qui est convergente.
\end{Th}

\paragraph{Preuve} Pour prouver le théorème dans $\Rn$, on raisonne sur chaque coordonnée. Notons que cela ne marche que parce que $\Rn$ est de dimension finie.

\subsubsection{Topologie de $\Rn$}%
\label{ssub:Topologie de Rn}

\begin{Def}
	Les \emph{Boules de $\Rn$}. Soit $\xx\in\Rn, \delta>0$
	\begin{itemize}
		\item Boule ouverte de centre $\xx$ et de rayon $\delta$:
			$$B(\xx, \delta) = \{ \yy\in\Rn :  ||\xx - \yy|| < \delta \}$$

			\begin{figure}[H]
				\begin{center}
					\begin{tikzpicture}[scale=1, transform shape]
						\draw [very thin, color=gray!20] (-1.5, -1.5) grid (1.5, 1.5);
						\draw [color=red, fill=gray!40]
							(-1, 0) node [below, black] {-1}
							-- ++(1, 1) node [left, black] {1}
							-- ++(1, -1) node [below, black] {1}
							-- ++(-1, -1) node [left, black] {0}
							-- cycle;
						\draw (0, 0) node [below left] {0};
						\draw [->] (-1.5, 0) -- (1.5, 0);
						\draw [->] (0, -1.5) -- (0, 1.5);
					\end{tikzpicture}
				\end{center}
				\caption{$B(\vec{0}, 1)$ avec la norme $\|.\|_1$. Le bord rouge ne fait pas partie de l'ensemble.}
				\label{fig:boule ouverte exemple}
			\end{figure}

		\item Boule fermée de centre $\xx$ et de rayon $\delta$:
			$$\overline{B}(\xx, \delta) = \{ \yy\in\Rn : ||\xx - \yy|| \leq \delta \}$$

			\begin{figure}[h!]
				\begin{center}
					\begin{tikzpicture}[scale=1, transform shape]
						\draw [fill=gray!40, color=gray!40]
							(0, 0) circle(1);
						\draw [very thin, color=gray!20]
							(-1.5, -1.5) grid (1.5, 1.5);
						\draw (0, 0) node [below left] {0};
						\draw [->] (-1.5, 0) -- (1.5, 0);
						\draw [->] (0, -1.5) -- (0, 1.5);
					\end{tikzpicture}
				\end{center}
				\caption{Boule fermée $\overline{B}(\vec{0}, 1)$}
				\label{fig:}
			\end{figure}

		\item Sphère de centre $\xx$ et de rayon $\delta$:
			$$S(\xx, \delta) = \{ \yy\in\Rn :  ||\xx - \yy|| = \delta \}$$
			\begin{figure}[h!]
				\begin{center}
					\begin{tikzpicture}[scale=1, transform shape]
						\draw [very thin, color=gray!20]
							(-1.4, -1.4) grid [step=0.5] (1.4, 1.4);

						\draw (-1, -1) rectangle (1, 1);

						\draw [->] (-1.5, 0) -- (1.5, 0);
						\draw [->] (0, -1.5) -- (0, 1.5);
					\end{tikzpicture}
				\end{center}
				\caption{$S(\vec{0}, 1)$ avec $\|.\|_{\infty}$}
				\label{fig:sphere exemple}
			\end{figure}

	\end{itemize}
\end{Def}

\begin{Def}
	Soit $\Omega\subset\Rn$
	\begin{itemize}
		\item $\Omega$ est ouvert si $\forall \xx\in\Omega, \exists\delta > 0$ tel que
			$B(\xx, \delta) \subset\Omega$
		\item $\Omega$ est fermé si le complémentaire $\Omega^c = \{\xx\in\Rn : \xx\notin\Omega\}$ est ouvert.
		\item $\Omega$ est borné si $\exists M > 0$ tel que $B(0, M) \supset \Omega$
	\end{itemize}
\end{Def}

\begin{Def}
	Soit $\Omega\in\Rn$ et $\xx\in\Rn$:
	\begin{itemize}
		\item $\xx$ est un point interieur de $\Omega$ si $\exists\delta>0$ tel que $B(\xx, \delta) \subset\Omega$
		\item $\xx$ est un point exterieur de $\Omega$ si $\exists\delta>0$ tel que $B(\xx, \delta) \cap \Omega =\emptyset$
		\item $\xx$ est un point frontière si $\forall \delta>0\ B(\xx, \delta)\cap\Omega \neq \emptyset$ et $B(\xx, \delta) \cap \Omega^c \neq\emptyset$
		\item $\xx$ est un point isolé de $\Omega$ si $\exists\delta>0$ tel que $B(\xx, \delta) \cap \Omega = \{x\}$
		\item $\xx$ est un point d'accumulation à $\Omega$ si $\forall \delta>0, B(\xx, \delta)$ contient au moins un autre element de $\Omega$ autre que $\xx$
		\item $\xx$ est un point adhérent si $\forall\delta >0 B(\xx, \delta)\cap\Omega\neq\emptyset$
	\end{itemize}
\end{Def}

\begin{Def}
	On peut donc définir:
	\begin{itemize}
		\item L'interieur de $\Omega$: $\overset{\circ}{\Omega} = \{\, \xx | \xx \text{ est à l'interieur de} \Omega  \,\}$
		\item La frontiere de $\Omega$: $\partial\Omega$
		\item L'adhérence de $\Omega$: $\overline{\Omega}$
	\end{itemize}
\end{Def}

\subsection{Propriétés des ensembles ouverts et fermés}%
\label{sub:Propriétés des ensembles ouverts et fermés}

On remarque que $\Omega$ est ouvert si et seulement si $\Omega = \overset \circ \Omega$
et $\Omega$ est fermé si et seulement si $\Omega = \overline\Omega$.

\begin{Prop}
	Tout réunion quelconque d'ensembles ouverts (finie ou infinie) est ouverte.
\end{Prop}
\dem Soit $\Omega = \bigcup_\alpha \Omega_\alpha$, $\Omega_\alpha$ ouvert.
Alors, $\forall \xx \in \Omega, \exists\overline{\alpha} \tq \xx\in\Omega_{\overline{\alpha}}$
donc $\exists \delta>0 \tq B(\xx, \delta) \subset\Omega_{\overline{\alpha}}$ et donc $B(\xx, \delta) \subset\Omega$.
Ainsi, $\Omega$ est ouvert.

\begin{Prop}
	Toute intersection finie d'ensemble ouverts est ouverte.
\end{Prop}
\dem Soit $\Omega = \bigcap_{i=1}^n \Omega_i$ où les $\Omega_i$ sont ouverts.
Pour tout $\xx\in\Omega$, on a $\xx\in\Omega_i$, pour $i = 1, 2, \dots, n$ et donc
$\exists \delta_i>0 \tq B(\xx, \delta_i) \subset\Omega_i$.

Alors si on pose $\delta = \min \{\, \delta_1, \dots, \delta_n \,\} > 0, B(\xx, \delta) \subset\Omega_i$
et donc $B(\xx, \delta) \subset\Omega$.
Propriétés des ensembles ouverts et fermés.

\begin{Prop}
	De meme, pour les ensembles fermés, qui sont les complémentaires d'ensembles ouverts, on peut monter que:
	\begin{itemize}
		\item Toute intersection (finie ou infinie) d'ensembles fermés est fermée.
		\item Tout union finie d'intervales fermés est fermée.
	\end{itemize}
\end{Prop}

\begin{Prop}
	$\Omega\subset\Rn$ est borné si et seulement si toute suite $\suitex\subset\Omega$ convergente
	converge à un élement $\xx\in\Omega$.
\end{Prop}
\dem (sens direct) Soit $\Omega$ un fermé, et $\suitex\subset\Omega$ un suite qui
converge vers $\xx = \lim_{k \to \infty}\xx^{(k)}$
Alors $\forall \delta> 0$, $B(\xx, \delta) \cap \Omega$ contient au moins un $\xx^{(k)}$, donc $\xx$
est un point adhérent et ainsi $\xx \in \Omega$ car $\Omega$ est fermé.

\paragraph{} (sens indirect) Soit $\suitex\subset\Omega$ quelconque et telle que
$$ \lim_{k \to \infty} \xx^{(k)} = \xx \in \Omega$$
Par l'absurde, si $\Omega$ n'est pas fermé, alors $\exists \yy\in\overline{\Omega} \setminus \Omega$ un point d'adhérence.
On peut construire une suite $\suitex\subset\Omega$ qui converge vers $\yy$. Comme $\yy\in\overline{\Omega}$,
$\forall \delta>0, B(\yy, \delta) \cap\Omega$ est non vide. On peut donc choisir un point de cet ensemble pour tout
$\delta$ et construire une suite en posant $\delta_k = 1/k$ par exemple.

\subsubsection{Ensembles compacts et connexes}%
\label{ssub:Ensembles compacts}

\begin{Def}
	On dit que $\Omega\subset\Rn$ est \emph{compact} si il est à la fois ouvert et borné.
\end{Def}
Note: c'est une des trois définitions courantes, et la plus simple, adaptée a l'analyse 2, mais généralement on utilise le théorème (\ref{th:Heine-Borel}) de Heine-Borel.

\begin{Th}
	Un ensemble $\Omega\subset\Rn$ est compact si de toute suite $\suitex\subset\Omega$ on peut extraire une sous suite qui converge vers une élement de $\Omega$.
\end{Th}
\dem ($\Rightarrow$) Soit $\Omega$ compact et soit $\suitex\subset\Omega$ quelconque. Par Bolzano-Weirstrass,
il existe une sous-suite convergente, qui converge vers $\xx\in\Rn$, mais $\xx\in\Omega$ car $\Omega$ est fermé.
\paragraph{} ($\Leftarrow$) Supposons que de toute $\suitex\subset\Omega$ on peut
exrtraire une sous-suite $ \{\vec{x }^{(k_j) } \}_{j \geq 0} $ qui converge en $\xx\in\Omega$.


\begin{Th}[Heine-Borel]
	\label{th:Heine-Borel}

\end{Th}

\begin{Def}
	Soit $\Omega\subset\Rn$ non vide. On appelle chemin de $\Omega$ une application $\gamma : [0, 1] \to \Omega$ continue
\end{Def}


\subsection{Fonctions de plusieurs variables réelles}%
\label{sub:Fonctions de plusieurs variables réelles}

\subsubsection{Notion de limite}%
\label{ssub:Notion de limite}

Soit $E\subset \Rn$ et $f : E \to \R$. On peut définir la notion de limite de $f$ en tout point d'accumulation
de $E$.

\begin{Def}
	Soit $\xx_0 \in\Rn$ un point d'accumulation de $E$. On dit que $\lim_{\xx \to \xx_0}$ existe et est égale à $l\in\R$ si:
	$$\forall \epsilon\in\R, \exists\delta\in\R : \forall \xx\in E \tq 0 < \|\xx - \xx_0\| \geq \delta$$
	On a:
	$$ |f(\xx) - l| \geq \epsilon $$

	Si la limite existe on note $\lim_{\xx\to\xx_0} = l$
\end{Def}

\paragraph{Caractérisation équivalente}%
$f$ admet une limite $l$ en $\xx_0$ si et seulement si \emph{pour toute} suite $\suitex \in E \setminus \{\xx_0\}$
qui converge vers $\xx_0$ on a
$$\lim_{k\to\infty} f(\xx^{(k)}) = l$$


\begin{Th}[Des deux gendarmes]
	Soient $f, g, h : E \to \R$ et $\xx_0$ un point d'accumulation de $E$.
	Si $$\lim_{\xx \to \xx_0} f(\xx) = \lim_{\xx \to \xx_0} g(\xx) = l$$
	Et $\forall \xx\in B(\xx_0, \alpha) \cap E \setminus \xx_0$
	$$f(x) \leq h(x) \leq g(x)$$
	Alors, $\lim_{\xx \to \xx_0} = l$.
\end{Th}

\begin{Th}[Critère de Cauchy]
	Soit $f : E \subset\Rn \to R$ et $\xx_0$ un point d'accumulationde $E$.
	Alors $\limx f(\xx) = l$ si et seulement si
	$$\forall \epsilon > 0, \exists \delta > 0 : \forall \xx, \yy \in B(\xx_0, \delta) \cap E \setminus \{\xx_0\},$$
	$$|f(\xx) - f(\xx_0)| \leq \epsilon$$
\end{Th}

\paragraph{Fonctions à valeurs dans $\Rm$}%
Soit $\ff : E \subset \Rn to \Rm$.

\begin{Def}[limite]
	\label{def:limite}

	On dit que $\limx \ff(\xx)$ existe et est égale à $\vec{l}  \in \Rm$ si
	$$\forall \epsilon > 0, \forall \delta : \forall \xx\in E, 0 < \|\xx - \xx_0\| \leq \delta$$
	on a
	$$\|\ff(\xx) - \vec{l}\| \leq \epsilon$$

\end{Def}

On note que

\begin{itemize}
	\item $\limx \ff(\xx) = \vec{l}$ si et seulement si les suites de chaque indice convergent
	\item Pour toute suite qui converge vers $\xx_0$, l'image de cette suite par $\ff$ converge vers $\vec{l}$
\end{itemize}

\subsubsection{Fonctions continues}%
\label{ssub:Fonctions continues}


\begin{Def}
	Soit $\ff : E \subset \Rn \to \Rm$ et $\xxo \in E$. Un fonction est dit continue en $\xxo$ si
	\begin{itemize}
		\item $\xxo$ est un point d'accumulation de $E$ et $\limx \ff(\xx) = \ff (\xxo)$
		\item $ \vec{x}_0$ est un point isolé.
	\end{itemize}
\end{Def}

\paragraph{Caractérisation des fonctions continues}%
\label{par:Caractérisation des fonctions continues}

$\ff$ est  continue en $\vec{x}_0$ si et seulement si
$$\forall \epsilon > 0, \exists \delta > 0 : \forall \xx\in E
\tq \| \vec{x} - \vec{x}_0, $$
On a
$$ \| \ff(\xx) - \ff( \vec{x}_0 ) \| \leq \epsilon$$

\end{document}
